吳克儉：國民教育被「洗腦」兩字「扣死」

教育局局長吳克儉出席電台節目時，回應國民教育爭議，形容好的措施最終被「洗腦」兩字「扣死」，認為大家應拿出證據，看看有沒有發生。

吳克儉說，留意到社會近來對「洗腦」的看法有改變，外界以往會感驚恐，但現時聽到「洗腦」時會「皺一皺眉」，想一想誰人有能力可以「洗到個腦」。他認為，現時反國教只屬個別人士炒作，學界一直並透過多元模式推動國教。

吳克儉提到，有指國民教育並無談及六四事件，但他說自己可指出哪本課本、哪個情節及有哪些老師因為教六四事件而獲頒行政長官卓越教育獎。

任期即將完結，吳克儉說，超額完成教育政綱內容，但心情仍戰戰兢兢。至於任內有何失敗地方，吳克儉說有感政治凌駕教育，拖慢推動「一帶一路」東盟獎學金，令他感可惜。

點解可以講咗一段嘢出嚟都係冇內容嘅

吳克儉提到，有指國民教育並無談及六四事件，但他說自己可指出哪本課本、哪個情節及有哪些老師因為教六四事件而獲頒行政長官卓越教育獎。

睇唔明佢想講D乜

中國香港被中國兩個宇扣死

做狗奶支那屎忽有狗餅派